\begin{task}{2.1}
  Показать, что множество всех верних (нижних) треугольных матриц порядка $n$ замкнуто относительно операций сложения
  матриц, умножения матрицы на число и умножения матриц.
\end{task}

\begin{solution}
  Считаем, что $A, B$ -- нижние треугольные соответствующих размеров, для верхних треугольных матриц доказательства
  аналогичны.

  Сложение. Пусть $C = A + B$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      c_{i,j} = a_{i,j} + b_{i, j}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\forall i, j \in \mathbb{N} : i < j$ выполняется $a_{i,j} = 0$ и $b_{i,j} = 0$ $\implies$
  $\forall i, j \in \mathbb{N} : i < j$ верно, что $c_{i,j} = 0$ $\implies$ С -- нижняя треугольная матрица.

  Умножение на число. Пусть $C = \alpha A$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      c_{i,j} = \alpha a_{i,j}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\forall i, j \in \mathbb{N} : i < j$ выполняется $a_{i,j} = 0$  $\implies$
  $\forall i, j \in \mathbb{N} : i < j$ верно, что $c_{i,j} = 0$ $\implies$ C -- нижняя треугольная матрица.

  Умножение матриц. Пусть $C = AB$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      c_{i,j} = \sum_{k=1}^{n} a_{i,k} b_{k,j}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\forall i, j \in \mathbb{N} : i < j$ выполняется $a_{i,j} = 0$ и $b_{i,j} = 0$ $\implies$
  $\forall i, j \in \mathbb{N} : i < j$ верно, что $c_{i,j} = \sum_{k=1}^{i} (a_{i,k} \times 0) +
  \sum_{k=i+1}^{n} (0 \times b_{k, j}) = 0$ $\implies$ С -- нижняя треугольная матрица.
\end{solution}
